倡區域法院刑事案件審訊引入陪審團制度 公民黨：利多於弊 不容拖延

將軍澳「連儂隧道」斬人案早前在區域法院宣判，區院法官郭偉健判被告入獄45個月之時，在判詞表明同情被告的行為，更指他願意自首是「情操高尚」，有關涉及政治評論的判詞惹來譁然，外界也關注案件嚴重，判刑過輕欠阻嚇力。適逢此際，公民黨5位立法會議員今日去信立法會司法及法律事務委員會，要求盡快開會討論在區域法院刑事案件引入陪審團制度的建議，強調在區院刑事案件審訊引入陪審團制度「利多於弊」，不容拖延。

區院頒下最高刑期可達7年

根據現行制度，所有在高等法院原訟庭審訊的刑事案件以及某些民事案件均須由陪審團審議，公民黨認為，區院處理的案件或與高院處理的案件同樣嚴重，而區院可頒下的最高刑期可達7年，亦非輕微，故此認為將陪審團制度同樣引入區域法院，實在合理。

該黨稱，立法會司法及法律事務委員會過去至少3次討論相關建議，而在該3次會議上，委員及法律界人士均支持將陪審團制度延伸至區域法院。

公民黨認為，在區域法院刑事案件審訊中引入陪審團制度「利多於弊」，並獲議員及業界支持，不容再拖延，指當局準備在銅鑼灣加路連山道興建新的區域法院綜合大樓，可在大樓設計中就陪審團制度的建築需要作出安排，實為討論和落實此建議的最佳時機。

做陪審員 千祈唔好怕麻煩怕請假
社會公義唔係可以用錢衡量
你犧牲一日半日時間 可以救到人地一生

郭榮鏗議員：自我擔任法律界議員以來，我一直倡議應該在區域法院引入陪審團制度。因為現時只有高等法院原訟庭審理的刑事案件才會有陪審團制度，但將案件交到那一級別法院的決定權卻在律政司手中。換言之，律政司完全有空間可以避開把案件交到高等法院原訟庭，而把案件送交區域法院處理，此舉有可能會做成司法不公的情況。

除此以外，以往政府多以區域法院大樓面積有限為理由，拒絕為區域法院設立陪審團。但新的區域法院大樓正在設計當中，預留空間予陪審團，此時正是絕佳的時機未區域法院引入陪審團制度。

做陪審員可以收兩份糧
梗係狗衝啦

直接廢除區域法院啦
上訴又係去高院上訴庭
有撚用咩

推 今次公文袋做野

Push

點會唔洗請
唔請可以當曠工
只係你請假佢無得唔批
同時亦都無保證係有薪假
我自己幾年前都做過豬乸 亦見識到好多人會以各種理由推搪唔想做
當然今時今日大家心態有無好左係另一回事

印象中正苦係要補返佢地人工
唔肯定係fixed amount定係100%當日人工
同埋有時新聞見到
如果審好耐嘅個官可以決定比多d津貼
所以基本上唔會點蝕
就算蝕錢都唔會蝕太多
救到一個手足都抵返晒